{
    "1": {
        "Pregunta": "¿En qué año inició la Reforma Protestante?",
        "alternativas": [
            "1605",
            "1517",
            "1532",
            "1455",
            "asdasdasdasd"
        ],
        "Respuesta": "1517"
    },
    "2": {
        "Pregunta": "¿Quién inició la Reforma Protestante?",
        "alternativas": [
            "Cristóbal Colón",
            "Leonardo da Vinci",
            "Martín Lutero",
            "René Descartes"
        ],
        "Respuesta": "Martín Lutero"
    },
    "3": {
        "Pregunta": "¿En qué año murió Martín Lutero?",
        "alternativas": [
            "1546",
            "1500",
            "1605",
            "1515",
            "asdasdasdasdasda"
        ],
        "Respuesta": "1546"
    },
    "4": {
        "Pregunta": "¿Por qué Martín Lutero ingresó al monasterio?",
        "alternativas": [
            "Quería ser santo",
            "Le gustaba estudiar la Biblia",
            "Hizo una promesa a una santa",
            "Sus papás le obligaron"
        ],
        "Respuesta": "Hizo una promesa a una santa"
    },
    "5": {
        "Pregunta": "¿En qué país tuvo sus inicios la Reforma Protestante?",
        "alternativas": [
            "Perú",
            "España",
            "Alemania",
            "Inglaterra"
        ],
        "Respuesta": "Alemania"
    },
    "6": {
        "Pregunta": "¿Cuál fue el tema central por el cual se dió la Reforma?",
        "alternativas": [
            "La iglesia",
            "Los papas",
            "La santificación",
            "La justificación"
        ],
        "Respuesta": "La santificación"
    },
    "7": {
        "Pregunta": "¿Qué fuentes de revelación especial considera la iglesia católica romana?",
        "alternativas": [
            "La iglesia",
            "Los santos",
            "La costumbre",
            "Ninguna de las alternativas",
            "asdasdasdas"
        ],
        "Respuesta": "Ninguna de las alternativas"
    },
    "8": {
        "Pregunta": "De los siguientes lemas, uno fue parte de la batalla de la Reforma, ¿cuál es?",
        "alternativas": [
            "Post Tenebras Lux",
            "Sola Scriptura",
            "Sola Gratia",
            "Coram Deo"
        ],
        "Respuesta": "Sola Scriptura"
    },
    "9": {
        "Pregunta": "¿Quién dijo: Puedes quemar este ganso, si así lo quieren, pero vendrá después de mí un cisne, a quien no podrán silenciar?",
        "alternativas": [
            "Juan Huss",
            "Juan Calvino",
            "Martín Lutero",
            "John Knox"
        ],
        "Respuesta": "Juan Huss"
    },
    "10": {
        "Pregunta": "¿Cuántas tesis clavó Lutero en la iglesia de Todos los Santos de Wittenberg?",
        "alternativas": [
            "85 tesis",
            "95 tesis",
            "90 tesis",
            "93 tesis"
        ],
        "Respuesta": "95 tesis"
    }
}